[高質分析Post]林敏驄比唔上林夕，但佢好多冷門神作屌打當今中港台填詞人

林夕玩佛學歌詞, 其實林敏驄1991年已經玩緊，雖然一定冇夕爺文筆咁好，但算係開山鼻祖，例如關淑怡既梵音

林敏聰好多實驗性作品, 試圖突破傳統行文造句, 例如 少女心事, 當中果句「期望可開解你眼淚」就連中文系教授, 詞評人朱耀偉都讚口不絕

戀愛交叉係當時好新穎的寫法，成首詞好有動感, 好似識郁咁，林夕後生曾讚過林敏聰令人好驚訝，例如呢首歌用左好多顏色同身件，令到成首歌好catchy從而受歡迎

愛的根源係好多砂石，例如個意境唔連貫，但係單係呢句上到神作「隕石旁的天際」，的確八十年代林夕同黃霑都屌過佢九唔搭八，其實係因為佢地當時諗唔到背後既用意，直到2010年訪問, 林敏聰解答返其實隕石旁的天際= One Upon a time , 呢首歌詞即刻級數大升.

其實香港第一個將新詩融入歌詞既人, 係林敏聰, 雖然佢冇林夕玩得咁勁, 但都充滿矇矓詩風格, 例如呢首《錯》

總結:

林敏聰啲作品的確好多砂石，但佢果種創意同突破性，足以令佢比下當今既填詞人，因為幾十年前既佢，已經行前過佢地好多，林敏聰嘗試林振強咁玩創意，又比林夕更早玩新詩玩佛學，我覺得佢係失敗版的林振強+林夕

,

]
_________________________________
Ramza
• 3d
扮撚完喺福岡做工程，就扮喺東京做IT
福岡係咩環境就乜撚都答唔出
做打手又唔溫下書先
屌你老母淨係識得話多共用account
中共怕外匯流失啊？
你嘅任務係一星期三個反移民posts？任務失敗就快撚啲死啦

移民日本後發覺生活如地獄, 奉獻大家千其唔好去日本

_______________________________
覺唔覺得911襲擊, 同黃絲果種黑警死全家既慨念好相似?

_______________________________

_______________________________

[/quote]

拉

錯係1993年嘅歌，林夕80年代已有新詩入詞，就咁睇林敏驄邊度早過林夕？